兩個問題，關於水嘅科學知識

出汗係因為人體要靠汗蒸發嚟散熱
如果係運動之前噴啲水喺體表，咁係咪可以代替出汗，從而可以保留水份同艷芬？

水嘅沸點係100度，咁點解大氣裏面會有水蒸氣？

Google左evaporation 同vaporisation 的分別先

邊個係艷芬

汗都會蒸發
你噴水咪都係會蒸發
加上人體熱 出汗係身體機能
除非你Keep住噴到全身又可以控制到自己唔出汗

汗係一直流
你運動前噴得幾多? 5分鐘就乾晒

咁如果淋住雨跑步

Bulk property

鹽分

好，咁換過文法
如果keep到體表有水，係咪就唔會流汗？

出汗係身體既自然表現/反應
「用來散熱」呢個功能都係人類估既，都幾合理咁咪當住係先
你去冰天雪地跑步咪唔洗出汗囉
噴水係體表，都要噴好凍既先得，凍到震

可能可以部分/完全代表出汗

但係汗都唔係凍個喎

你個身體都唔會知道你體表有層水，出汗本身係無意識反應，正如就算係游水一樣都會出汗，只係比池水沖走左

唔係
出汗係因為core body temperature 高嘅生理反應
就算skin temperature 好凍，你做運動就會提高體內嘅温度，就會出汗直到core body temperature回復正常
所以做完運動都會出一陣汗
利申dse bio 5，求al佬秒殺

因為物質係固態/氣態同液態之間有動態平衡

係1個大氣壓力，25度之下
水大部分都是液態

而有大一堆平均是25度的水分子隨機撞擊之下，有小量水分子有足夠動能變成氣態

因為你係大陸仔

水係好多分子組成

當幾千萬億粒分子撞下撞下，就會產生唔同level 嘅KE

當表面水分子有好高嘅KE

就會蒸發走

DSE phy lv3